中国和香港的生路 : 委任陳雲做政務司

為了將習近平的變局堵死，我講出習近平可以做的事，令香港和中國都得到生路。他一定對著幹的，各位放心。我給他的生路，會變成他的死路。

從幾位參議員的發言看來，美國要的不是香港自治，是香港獨立。中國必須要先於美國，火速給予香港民主，並且商議黨內民主化（鄧小平在一九八〇年代談過的），重新規定國家主席的連任限制，取消國家主席的變相終身制。將特朗普上任以來帶動的貿易議程，重新轉回以前的「人權加貿易」的議程。

在貿易會談方面，中國要馬上軟化立場，美國要什麼，中國都答應，恢復中美貿易和保障就業是中國最緊要的。中國要決定的，不是agenda（議程），而是schedule（執行日程）。Agenda可以全給美國做，schedule可以由中國拖。另外，中國幫手解決北韓核武問題。這個令特朗普可以連任，順便得到諾貝爾和平獎。以前中共想特朗普落台或者不能連任，這會令到特朗普氣急敗壞、四處發癲的，中共全做錯了。

香港方面，重選特首費時失事，而且選委被逃犯引渡條例嚇怕了，大部分已經變節，重選特首容易出意外。中共要維持林鄭月娥做特首，變通方法，是委任陳雲做政務司（現任政務司自己辭職算啦，反正換上的是另一個光頭佬，市民不會發覺的），林鄭遇到重大事情就放假，由陳雲主理香港大局，幫黨中央在香港一錘定音，必要時由陳雲宣布香港獨立，直接同特朗普做deal，民族罪人的罪名，由陳雲擔當，習近平不必上身。至於中聯辦這些，就遷移到深圳啦。有陳雲，不必中聯辦。中聯辦在香港的物業，陳雲轉送習先生的家眷。

不過，我這樣說了，習近平更加不會做，中國給綁定，也死定了。一個被動做成的中國戈爾巴喬夫的位置，等待着習先生。

文 : 陳雲

中共座上客

現任政務司自己辭職算啦，反正換上的是另一個光頭佬，市民不會發覺的